有冇人鐘意/唔鐘意［其實寂寞］呢首歌，其實佢係林夕填詞

其實寂寞
作詞：林夕 作曲：徐繼宗

編曲：Jerald / 林知秋
監製：麥浚龍 / Jerald

一個人會上癮

開燈一個人 熄燈不見人 為何還要吸足一晚塵
手機聲太沉 為何成朝聽不到趣聞
不知等哪人 根本不需要起身

開餐一個人 不必等夠人 埋頭狂吃通粉不會淋
街都不夠行 潛逃琴行敲一敲鋼琴
跟生保網民 分享新買化妝品

能夠孤單夠運
悶也可悶到上癮
能被世界撇下
證明獨有得沒誰能合襯

其實寂寞 就如自己一個吃火鍋
難道寂寞 就連爛透神劇亦照播
其實寂寞 就如自己一個唱K歌
需要寂寞 就如沒有人類望見我

我有我一樣過 我見我的時間亦更多
哪怕眼影畫錯 永遠也得神發現我搞錯

剛好一個人 當然一個人 才能留意天花的裂痕
好一幫聖人 彈完人夫選舉新女神
聽得左耳萌 早知一個見醫生
都驚一個人 偏不想見人 為何傻笑解釋好費神
飛冰島旅行 無人疑心怎麼一個人
天空得片雲 躲於酒店看新聞

能夠孤單夠運
悶也可悶到上癮
能被世界撇下
證明獨有得沒誰能合襯

其實寂寞 就如自己一個切生果
難道寂寞 就如逐套戲用慢鏡播
其實寂寞 就如自己一個看山火
需要寂寞 就如沒有無謂合照過

其實寂寞 就如自己一個吃火鍋
難道寂寞 就連爛透神劇亦照播
其實寂寞 就如自己一個唱K歌
需要寂寞 就如沒有人類望見我

我有我一樣過 我見我的時間亦更多
要按讚都㩒錯 永遠也得神發現我搞錯

今次Juno同埋Kay同時出左兩首歌
但我個人比較鐘意Kay呢首其實寂寞
雖然佢e首歌聽聽下會心諗jm9吃火鍋
但望一望ok林夕
再望一望歌詞，成首都係口語
就覺得好似一個寂寞人係度自言自語咁、幾得意
唔會比大家一種我現時自己肯做飯的感覺

利申
好鐘意林夕既詞
次次聽歌都會睇下邊個填詞人
次次聽完d好聽既歌再見到林夕個名會好開心
分享完畢

"雖然佢e首歌聽聽下會心諗jm9吃火鍋
但望一望ok林夕"

即係見到林夕個大名，就即刻條氣順哂，即刻諗理由幫佢兜

林夕大曬